澳洲總理莫里森：不屈服於中國脅迫 不放棄澳洲自身價值

澳洲總理莫里森強調，不會屈服於中國的脅迫，不放棄澳洲自身的價值。

北京當局日前先後發出建議國民切勿前往澳洲旅遊的「安全提醒」，以及提醒留學生謹慎選擇前往澳洲學習的「留學預警」。莫里森接受當地電台訪問時，首次以「脅迫」形容中方的行動，表示雖然澳洲是一個開放貿易的國家，但他絕不會為應對來自任何地方的脅迫，而以澳洲的價值作交換，強調永遠只為國家利益行動，不會被威脅嚇倒。

對於中方指新型肺炎疫情期間，澳洲發生多宗針對亞裔的歧視事件，變得不安全，莫里森拒絕接受有關說法，形容是荒謬、瞎說。被問到為何中國會提出有關關注，莫里森說，這是中國領導人的事，重申澳洲會提供世界上最好的旅遊及教育產品。

如果個個歐洲國家都咁硬
中國一早撤回國安法

2020年頭山火俾人鬧到咁以為佢要落台
估唔到肺炎反cup後拉隊反埋共

5 eyes

諗起德肥肉

硬起來了

究竟侵侵同蓬佩奧講左咩

流氓中共

Push

你覺得歐盟轉軚親美會有唔同咩？